歐盟11月峰會可能商討對華政策

設於比利時布魯塞爾的歐盟總部（Public Domain）

歐盟國家和政府領導人計劃在11月16日再次舉行峰會，商討對華政策。這是10月2日，正在布魯塞爾舉行的歐盟峰會公佈的會議日期。

據德國之聲報導，歐盟希望在年底前就投資與中國達成協議，由此改善歐洲公司進入中國市場的機會。這將成為自由貿易談判的先決條件。

但歐盟與中國的關係受到中國人權和領土政策的影響。中國在香港和新疆問題上的政策，以及對台灣採取的強硬立場，引來歐盟領導人的明確反對。

德國總理默克爾本週三（9月30日）對外表示，歐盟在與中國打交道時，要明確表達在人權等話題上的態度。她譴責了中國對少數民族的殘暴政策，並表達了對中國香港政策的擔憂。

（責編：王允）

下年11月?

簽聯署

德國政府官方聯署：夠數德國就必須喺國會討論制裁中國

今年